傳李嘉誠正研出售痴撚線公司 作價最少78億

據彭博引述消息報道，李嘉誠正研究其香港固網電訊業務的各種可能方案，包括可能將其出售。此前九倉吳光正，亦已公佈Cut有線（1097）細節。

據報道，李嘉誠在評估潛在買家對和記環球電訊（HGC）的興趣，售價或不低於10億美元（約78億港元）。不過，報道又提到，李嘉誠不排除繼續持有該業務。該公司通過其香港光纖網絡為企業客戶提供服務。

和記環球電訊屬和記電訊（215）旗下，和記電訊去年固網業務收入41.3億元，EBITDA為12.5億元。

全球十大投行中，有9間為和記環球電訊客戶，另外，主要香港政府部門、公立醫院均為其客戶。集團光纖寬頻網絡覆蓋全港180萬家庭。

Angle方加

Angel方加

姜呀!姜太公個姜呀!

家耶仔㝀玩鳩曬

又係佢家爺仔乸玩鳩晒

全球十大投行中，有9間為和記環球電訊客戶，另外，主要香港政府部門、公立醫院均為其客戶。集團光纖寬頻網絡覆蓋全港180萬家庭。

好尾機
政府又用 投行又用

唔撚係呀屌你老味又送乜又送物屌佢最撚興架啦

明明最廢，反而最多大公司用

投行唔用，點打好關係收風呀？

利益輸送㗎啦

大機構，投行又點會只係用一間broadband 呀。。。。
一定用多過一間做backup

好似唔係咁，我聽過專線業務得和記個hub可以解code，大陸都偷唔到。security 一流，而且以前幾間世界級通信企業都執左。

可能錯，寬頻專業由其他巴打指正。